\documentclass[../cours_premiere_generale_maths.tex]{subfiles}

\title{vecteurs}
\author{1ère S}
\date{}

\begin{document}


\ifSubfilesClassLoaded{%
  \maketitle%
}{}


\begin{exercise}  \hfill
ABCD est un parallélogramme, M, N et Q sont les points tels que : \\
$\vecteur{DM} = \dfrac{4}{5}\vecteur{DA}$ , $\vecteur{AN} = \dfrac{3}{4}\vecteur{AB}$, $\vecteur{CQ}= \dfrac{2}{3}\vecteur{CD}$.\\
La droite parallèle à la droite (MQ) menée par le point N coupe la droite (BC) au point P. Il s'agit de trouver le coefficient $k$ de colinéarité tel que $\vecteur{BP} = k\vecteur{AD}$.\\
Considérons le repère $(A; \vecteur{AB} ; \vecteur{AD})$.
\begin{enumerate}
\item Calculer les coordonnées des points M, N et Q.
\item Montrer que le point P a pour coordonnées (1; $k$).
\item Montrer que les vecteurs $\vecteur{MQ}$ et $\vecteur{NP}$ sont colinéaires.
\item Calculer $k$.
\end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise}  \hfill
\begin{multicols}{2}
Sur la figure ci-contre, I est le milieu du segment [BC], I et K sont les points tels que : \\
$\vecteur{AJ} = \dfrac{1}{3}\vecteur{AC}$ et $\vecteur{AK} = \dfrac{1}{4}\vecteur{BC}$.\\
On considère le repère $(A; \vecteur{AB}; \vecteur{AC})$.
\begin{enumerate}
\item Calculer les coordonnées des points I, j et K.
\item Les points I, J et K sont-ils alignés?

\end{enumerate}

\begin{flushright}
\begin{tikzpicture}[line cap=round,line join=round,>=triangle 45,x=1.0cm,y=1.0cm]

\draw (0.,0.)-- (5.,0.);
\draw (0.,0.)-- (3.34,3.32);
\draw (3.34,3.32)-- (5.,0.);

\draw [fill=black] (0.,0.) circle (1.5pt);
\draw[color=black] (-0.54,-0.06) node {$A$};
\draw [fill=black] (5.,0.) circle (1.5pt);
\draw[color=black] (5.14,0.28) node {$B$};
\draw [fill=black] (3.34,3.32) circle (1.5pt);
\draw[color=black] (3.48,3.6) node {$C$};
\draw [fill=black] (4.17,1.66) circle (1.5pt);
\draw[color=black] (4.32,1.94) node {$I$};
\draw [fill=black] (1.1133333333333333,1.1066666666666665) circle (1.5pt);
\draw[color=black] (1.08,1.5) node {$J$};
\draw [fill=black] (-0.415,0.83) circle (1.5pt);
\draw[color=black] (-0.28,1.12) node {$K$};

\end{tikzpicture}
\end{flushright}
\end{multicols}
\end{exercise}

\begin{exercise}  \hfill

Soit A et B deux points appartenant à la droite $d$.
Déterminer une équation cartésienne de la droite $d$.
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item $A(1;5)$ et $B(-3;2)$
\item $A(3;0)$ et $B(0;2)$
\item $A(4;2)$ et $B(4;-3)$
\item $A(2;-2)$ et $B(4;-2)$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercise}

\begin{exercise}  \hfill

Soit la droite $d$ d'équation cartésienne $2x - 3y + 5 = 0$.
\begin{enumerate}
\item Donner un vecteur directeur de la droite $d$.
\item Donner le coefficient directeur de la droite $d$ et l'ordonnée à l'origine de son équation réduite.
\end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise}  \hfill

On considère les droites $d : 7x - 3y + 2 = 0$ et $d' : 5x - 2y - 8 = 0$.
\begin{enumerate}
\item Démontrer que les droites sont sécantes.
\item Déterminer les coordonnées du point d'intersection.
\end{enumerate}

\end{exercise}
\end{document}
